用立法會選舉講下比例代表制下選舉工程玩法

首先要講下咩係比例代表制
顧名思義 就係以票數比例分配議席嘅玩法
香港行緊嘅係最大餘額法嘅比例代表制
玩法係點？
假設呢次選舉有1000個選民 5個議席
黑爾數額就係1000/5=200 每支名單每夠200票就穩奪一個議席 每支名單每夠200+200=400票就攞到兩個議席
而當每個名單嘅餘額都比黑爾數額低 咁邊個名單嘅餘額最高就攞到剩餘嘅席次

情況1：五支名單爭五個位
名單A：230票（200票+餘額30票）攞到一席
名單B：420票（200票+200票+餘額20票）攞到兩席
名單C：135票 唔夠黑爾數額 但係餘額攞到一席
名單D：90票
名單E：125票 唔夠黑爾數額 但係餘額攞到最後一席

情況2：

民建聯票數遠遠唔夠泛民多 但係點解攞到成三席
因為攞晒啲票去谷名單去過黑爾數額第二個門檻
但係最後最大餘數卻不及蔡玉素嘅名單
就咁晒咗個位

建制派個邊用嘅選舉工程就係
用區選條數計每個投票站鐵票有幾多
用每個小區為單位 谷其中一個名單
（因為每區都有社區主任/區議員 知道大概佢入面嘅投票走向）
選舉日搵人做民調 去到下晝計到邊一席最容易攞到最大餘額制下嘅最後一席
就全力告急叫全世界投嗰個
順帶一提 基本上呢啲社區主任係要知道每幢甚至每層有幾多人投佢（深耕細作係講梗呢啲）
所以當年班民建聯笑鳩雷動落後就係咁解

2016年選舉 九龍東有效票數328993
理論上要有65800（329000除5）張票先叫穩奪一席
然而名單多下 票數無可能咁平均 所以大概5萬票就可以穩攞到一席

選舉結果 泛建制派攞到約149000票
非建制派攞到約179000票

建制派喺呢區淨係出咗5支名單 其中高達斌同另一條撚屌係出來搞事嘅 即係冇投入資源宣傳呢兩個
當日建制最後階段就係全力幫謝偉俊告急

另一邊廂 非建制出咗足足7支名單 其中6支係有全力谷宣傳
結果？民建聯 51516 工聯會 50309 謝偉俊 47527
民主黨 50309 公民袋 45408
光頭達+陳澤滔+快必 = 77940
符合大概5萬人就可以穩勝一席個數字

個啟示係乜？
1. 用地區樁腳鞏固鐵票 令到你可預計咁知道大概幾多人會投某名單 （例：J01 全投A名單 J02 全投B名單）
2. 計好每個地區有機會攞到幾多席 你5個席位嘅區 比例代表制下 而你只有55%選民支持你下有冇可能攞到4席？
咁應該出幾多支名單？

不過可預見地港共會開足機器務求我哋自己人打自己人
泛民亦都會唔會咁生性又係一個問題

到底大家撐唔撐港台

講歷史咩
今時今日已經唔興咁樣玩法

不如本土各區一名單，全力推爆佢

I mean 最大餘票

reference:
極簡易 立法會地區直選及超級區議會對抗配票全攻略

所以攞九東做例子

典型民主黨失敗選舉工程
唔係攞來參考而係引以為戒

推兩席呢個玩法已經好過時

呢招好勁，民主派做唔到

最基本希望今次做到用區選結果配票先

建制好似做到某個區議會選區集體投一個立法會地區候選人？咁樣計到每個建制候選人票數大約均等
其實可以叫有公信力既民主派出來帶我地咁做

唔太可能啦，區選入面泛民 + 素人 + 本土已經幾廿堆唔同派別，而且，我地的配票係靠自發，人地有投票係落ORDER

其實人哋做嘅嘢最終目的都係某一個area（例如某個區議會選區）
所有建制派都投某個人
咁我哋有冇方法做到呢樣嘢

上屆戴耀廷雷動不得人心

不過要搵個年輕人同老嘢都服嘅唔係咁易
當年范國威初選啲小動作真係好黑人憎
摒除熱狗之外泛民同本土條牙齒印唔知點先甩到

佢地咩招都有啦
個選舉工程係枱底變個箱出嚟 完

我都唔知可以點
到時候選人一多,大家又亂配票攬炒

推呢個

18歲生日快樂 即刻登記做選民只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民

選民登記填表機

地方選區選民新登記申請表：
).pdf
選民資料網上查閱系統

諗起12年公民袋名單余若薇排第2